若有6題以上為是，就表示你有落入下流社會的人生觀

1. 時常整天待在家上網、打電動玩具
2. 只想輕鬆的過每一天
3. 能每天過着像自己的生活是最好的
4. 隨心所欲，只做自己喜歡做的事
5. 凡事嫌麻煩，個性散漫，喜歡悶在家裏
6. 喜歡一個人獨處
7. 覺得自己個性樸實、不起眼
8. 認為流行就是展現自我風格
9. 有時覺得，吃東西是一件麻煩的事
10. 常常吃零食和速食
11. 年收入尚未達到實際年齡的10倍（以1萬日圓為計算單位，註：兌港紙你計歲數*720就得）
12. 未婚（男性33歲以上、女性30歲以上）

除左12 全部都中晒😢

我下流！

4. 隨心所欲，只做自己喜歡做的事
如果做到哩個，直頭係人生大贏家啦

3. 能每天過着像自己的生活是最好的
哩個都係

中晒....

13. 我現時自己肯做飯

2. 只想輕鬆的過每一天
3. 能每天過着像自己的生活是最好的
4. 隨心所欲，只做自己喜歡做的事
5. 凡事嫌麻煩，個性散漫，喜歡悶在家裏
6. 喜歡一個人獨處
7. 覺得自己個性樸實、不起眼

大把人都係咁
咁咪大把人都係下流

呢個測試多9餘

上流社會d人都可以中十樣八樣la

下流

咁佢地有下流社會的人生觀

睇你點睇

我冇咩要求，簡簡單單開開心心就OK
你覺得唔得，或者只係你期望太高

得12唔中

點定義下流社會人生觀
唔結婚=下流？小學畢業未

若有一題以上為是，就表示你有落入my流社會的人生觀

1. 生於香港公屋

中
1,2,5,8,12

你返去讀多D書先出黎啦ON9仔

佢小學未畢業 ??????????????

下流社會一詞是日本社會學家三浦展於其2006年著作《下流社會：新社會階級的出現》中所提出的。大意為於全球化之趨勢下及社會階級的變動中，中產階層漸漸失去其特徵及優勢並下沉為下層社會的一群。

探討下流化的成因，三浦展認為是兩種大因素構成，一是全球化加速的資本主義的惡性競爭，配合日本的長期不景氣，因此正職的終身僱用工作變得稀少，大量年輕人收入不穩定又沒未來的低薪勞動派遣工作導致對人生的自我半放棄，若是想要從M型社會的一端跳到另一端得到有前途的工作，需要極大程度的拚勁和努力。[1]

二是目前的年輕一代從小就生長在經濟的已發展期，基本衣食無虞，可以靠上一代資助也不致餓死，與戰後第一代日本人必須拼命求生的狀況不同；所以在突然面對慘烈競爭的全球化社會容易躲入「自我安全區」過着隨興輕鬆的生活，並自認是追求生活品質、人生不必那麼累....等安慰思想的出現，最終職涯無法累積收入也持續在低檔，沒有人生目標地活着。

根本係果班自以為努力就會有老細賞識上到位嘅on9仔打出黎嘅自high文

有公屋都好啊

點解

好快就會係

係，咁事實就係大把人都有下流社會既人生觀

11. 年收入尚未達到實際年齡的10倍（以1萬日圓為計算單位，註：兌港紙你計歲數*720就得）

30歲: 30×720 = HKD21,600 ???

should be x7,200???

30歲搵30×7200
想跟你搵食

係香港好難唔係咁

同啲濕膠星座運程一樣

想死

係，個社會學家真係濕膠

年收入

copy前都睇睇內容先啦

你寫年收入喎
30x7200= 216,000

唔洗啦﹐香港大把人係咁諗
跟本呢D係基本野
而家追求基本野已經係好多人想既野

香港幸福度大降唔係冇原因

中八成以上

日本社會個結構同階級觀念同香港差好遠 同埋日文下流同中文下流個意思完全唔同

咁咪即係一年搵30×720(30歲) 果班人下流囉，有咩問題

冇問題的，佢指果班隱青果D

中唔到6樣嗰啲人
上流定下流我唔知
不過一定好想做狗

2. 只想輕鬆的過每一天
3. 能每天過着像自己的生活是最好的
4. 隨心所欲，只做自己喜歡做的事

唔通有人想每一天都好唔輕鬆、過得唔似自己、又唔可以隨心所欲咩

都幾難做到

隱青

我中晒

中晒既喂

係你自己理解左下流係中文既下流

在日本、韓國、台灣和香港，下流青年正不斷增加，令人擔心的是，這群人中不少越來越「希望差」，覺得反正個人再努力也無補於事，因而更灰心失望。不但作父母的擔憂子女前途堪虞，社會大眾對沉墜的年青一代亦束手無策。

香港幸福度大降唔係冇原因
努力黎做咩，供樓 ?

原文係年齡 x 10萬YEN，30歲年薪300萬YEN即係216,000 HKD
你就自己改佢做年齡 x 720 HKD，年薪21,600 HKD?一個月$1,800?
乞兒都唔止哩個數啦

比負評既人有毛病 ?
以為9UP POST?

香港大把人真係咁，係因為香港做人冇希望啊

樓主係數學天材
唔可以質疑佢

30歲搵30×7200，月薪先18000
唔洗跟我哋揾食,跟車就夠

屌！我計錯數進錯位！以為10000羊係70蚊！
對不起！柒左唔好推plssssssss

大佬呀你係連登開post唔解釋下流社會係指日文個意思你估個個係你肚裡面條蟲咩

屌！我計錯數進錯位！以為10000羊係70蚊！
對不起！柒左唔好推plssssssss

計少左個0

咁講發哥都中咗2,3,4,6啦

6題以上為是

30歲年薪21萬又唔太難喎

活得像自已咁都叫下流 真係on999

係唔難啊，不過香港月入中位數係18000，即係啱啱好有一半香港人做唔到

釋迦牟尼

中咗2 3 5 6 7 11 12

癈到痴線

日本奴工奴性重過香港
奴工要做到似奴隸先叫成功

原文應該係指當你有一刻決定唔向上游、甘於放下腳步而每況愈下

但唔向上遊既原因同香港類似，一係因為大環境惡劣，老屎忽阻礙，點博到見唔到成功前路。二係青年人生活安逸，淪落成comfort zone內既寄生蟲

淨係中樓主個十幾句其實以遍蓋全，你可以話係下流階層普遍既心態，但唔代表有呢種心態就係下流階層，呢樣亦係咁多負評既原因，因為倒頭來用「有鬚就係爸爸」去標籤人

皮，我中能哂！

理性人士
我愛你

豬

你今日冇﹐將來會有！

啱啱好6題
下流社會的下流人

睇到11已經中到唔敢睇落去

12 ，呢世都結唔倒婚

其實都幾好，開心就好

果幾個係日本社會學家既檢測問題

我仲有17年就到33

11. 歲數 x 720
即係25 x 720 =18000?

2，3，4，6，7，8 係性格上特徵，同下流人仕既correlation應該不大吧？

呢個test就係比個作者覺得自己就係上流社會人士

我身為上流人士冇一個中，好準

年收入216萬（當30歲）唔係好難啫，係咪應該要加返日本同香港生活指數會好返少少？

是我，連登首席毒撚

3同4有乜分別?

你搭巴士都上流？

垃圾嚟

我得12中

agree, many HK people earn over $2mil a year. 170k
e.g. Bankers, finance insurance guys, private doctors, lawyers, senior IT managers, senior civil servants, those "chiefs" in disciplianry forces, people who run their own business

香港黎講計月入同埋計歲數x10就差唔多

打錯自膠
x1000先係

除咗9同10中哂

x 1,000 or
x 1 "k"

我17年前33

你針灸仲準

起碼九成連登仔中曬

9成香港人都中啦
香港咁既環境

中哂12樣
但老豆係李家誠又點計？

一出世咁有錢性格都會變㗎喇

咪咪想逐個quote黎屌
真係ON9
有D都唔合理
有邊個會想搵麻煩 有邊個唔想隨心

如果屋企有錢以上全部廢話

咁佢係一個有下流人生觀既上流人士 冇衝突的

咁點先算上流？ 出多個上流既計分啦

中晒12項
加多第13項. 露出半個龜頭

人生觀

我支持港鐵

垃圾書
買佢本書就下流啦
鳩吹無難度